就黎冇晒口罩.... 想問自行消毒口罩再重用ok ???

就黎用晒d 口罩
周街都冇得買 ...

好彩屋企仲有d消毒酒精
諗緊不如用黎消毒口罩外層
然後咪可以重用

照計都好過出街冇口罩？

痴孖筋周街都冇口罩
行左十幾間藥房都冇

聽日去啊布泰買 頂住先

咪咁on9搞重用口罩

無口罩？一早連登已經叫咗。

消毒劑會令口罩防水外層失效
好似

所以唔得

屌
起完樓主底 原來假膠

重用自己嗰個都唔會太唔衛生嘅
尤其個病毒未正式喺社區傳播

我有諗過用紫外線燈殺菌之後重用

好似有得諗啵

普通N95可以放有溫控焗爐/微波爐

乾烤75度 40分鐘預口罩加熱時間同焗爐溫差

外科口罩 醫用N95 不能
焗完層防水就應該冇咗
醫用N95 焗完只能當普通N95

但個人建議有得掉就掉
唔好慳呢啲
真係山窮水盡先好考慮

附上學術文件

焗爐要預熱應該是常識吧

用太陽帽頂住先，擋到飛沬就幾乎擋曬

消毒劑係連
口罩嘅過濾結構同靜電力都破壞哂

千萬不可

假膠都係手足

啲菌喺曬微波爐？

千萬不要用任何消毒劑/液體 嘗試消毒任何口罩

會令過濾結構同靜電過濾失效

微波爐你搞完自己消毒番啦

巴打點睇紫外線燈消毒

基本上認同 但太陽光咁嘅強度肯定唔得
紫外線最大波長又大過武漢肺炎病毒3倍 未必有效滅殺
又唔同工廠用伽瑪射線完美殺菌

就要用強度同照射時間去彌補
但紫外線穿透口罩程度仲有待商確
N95基本上唔同意用紫外線 穿透力太低